<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="intro_title">UTANGULIZI WA KILA M. - INTRO. TO EVERY P.</string>
    <array name="introPray_eng">
        <item>†\nINTRODUCTION TO EVERY\nPRAYER</item>
        <item>In the name of the Father, and the Son, and the Holy Spirit, One God. Amen.
            Kiryeleison, Lord have mercy, Lord
            have mercy, Lord bless. Amen.
            Glory be to the Father and the Son, and
            the Holy Spirit, both now and ever, and
            unto the ages of all ages, Amen.</item>
        <item>Make us, Lord, worthy to say thankfully;</item>
        <item>Our Father who art in heaven hallowed
            be Thy Name. Thy Kingdom come. Thy
            will be done on earth as it is in heaven.
            Give us this day our daily bread. And
            forgive us our trespasses as we forgive
            those who trespass against us. And lead
            us not into temptation, but deliver us
            from the evil one, through Christ Jesus
            our Lord. For Thine is the Kingdom, the
            Power, and the Glory forever, Amen.</item>
        <item>THE PRAYER OF THANKSGIVING</item>
        <item>Let us give thanks unto the Beneficent
            and Merciful God, the Father of our
            Lord, and God and Savior, Jesus Christ.
            For He has covered us, succored us,
            preserved us, accepted us unto Him, had
            compassion on us, sustained us, and
            brought us unto this hour. Let us then
            ask Him, the Almighty Lord our God,
            that He may keep us in all peace this
            holy day and all the days of our life. O
            Master, Lord, God Almighty, Father of
            our Lord, and God and Savior Jesus
            Christ, we thank You upon every
            condition, for any condition, and in
            whatever condition. For You have
            covered us, succored us, preserved us,
            accepted us unto You, had compassion
            on us, sustained us and brought us unto
            this hour. Therefore, we pray and entreat
            Your goodness, O Lover of mankind,
            grant us to complete this holy day, and
            all the days of our life in all peace with
            Your fear. All envy, all temptation, all
            the working of Satan, the intrigue of
            wicked people, the rising up of enemies,
            hidden or manifest, take away from us,
            and from all Your people, and from this,
            Your holy place. Whereas of the things
            that are suitable and useful to us give us
            provision. For You are He who gave us
            the authority to trample on serpents and
            scorpions and every power of the enemy.
            And lead us not into temptation, but
            deliver us from the evil one, through the
            grace, mercy and love of mankind of
            Your Only-Begotten Son, our Lord, and
            God and Savior, Jesus Christ; through
            whom glory, honor, dominion and
            worship befit You, with Him and the
            Holy Spirit, the Life-giver who is of one
            essence with You, both now and ever,
            and unto the ages of all ages, Amen.
        </item>
        <item>PSALM 51 (50)</item>
        <item>Have mercy on me, O God, according to
            Yourunfailing love; according to Your
            great compassion blot out my
            transgressions. Wash away all my
            iniquity and cleanse me from my sin.
            For I know my transgressions, and my
            sin is always before me. Against You,
            You only, have I sinned and done what
            is evil in Your sight, so that You are
            proved right when You speak and
            justified when You judge. Surely I was
            sinful at birth, sinful from the time my
            mother conceived me. Surely You desire
            truth in the inner parts. You teach me
            wisdom in the inmost place. Cleanse me
            with hyssop, and I will be clean; wash
            me, and I will be whiter than snow. Let
            me hear joy and gladness; let the bones
            You have crushed rejoice. Hide Your
            face from my sins and blot out all my
            iniquity. Create in me a pure heart, O
            God, and renew a steadfast spirit within
            me. Do not cast me from Your presence
            or take Your Holy Spirit from me.
            Restore to me the joy of Your salvation
            and grant me a willing spirit, to sustain
            me. Then I will teach transgressors Your
            ways, and sinners will turn back to You.
            Save me from bloodguilt, O God, the
            God who saves me, and my tongue will
            sing of Your righteousness. O Lord,
            open my lips, and my mouth will declare
            Your praise. You do not delight in
            sacrifice, or I would bring it; You do not
            take pleasure in burnt offerings. The
            sacrifices of God are a broken spirit; a
            broken and contrite heart, O God, You
            will not despise. In Your good pleasure
            make Zion prosper; build up the walls of
            Jerusalem. Then there will be righteous
            sacrifices, whole burnt offerings to
            delight You; then bulls will be offered
            on Your altar. ALLELUIA.
        </item>

    </array>

    <array name="introPray_kis">
        <item>†\nUTANGULIZI WA KILA\nMAOMBI</item>
        <item>Kwa Jina la Baba, na la Mwana, na la
            Roho Mtakatifu Mungu mmoja. Amina.
            Kiryeleison, Bwana utuhurumie, Bwana
            utuhurumie, Bwana utubariki. Amina.
            Utukufu uwe kwa Baba na Mwana na
            Roho Mtakatifu sasa na wakati wote na
            hata milele milele, Amina.</item>
        <item>Ee Bwana tustahilishe kuomba kwa
            shukrani;</item>
        <item>Baba yetu uliye mbinguni, Jina lako
            litukuzwe. Ufalme wako uje. Mapenzi
            yako yatimizwe hapa duniani kama huko
            mbinguni. Utupe leo riziki yetu.
            Utusamehe makosa yetu kama
            tunavyowasamehe waliotukosea. Usitutie
            majaribuni, lakini utuokoe na yule
            mwovu. Kwa njia ya Yesu Kristo, kwa
            kuwa Ufalme ni wako na nguvu na
            utukufu hata milele, Amina.</item>
        <item>SALA YA SHUKRANI</item>
        <item>Tumshukuru muumba wa heri na mjawa
            wa huruma, Mungu Baba wa Bwana wetu,
            na Mungu wetu na Mwokozi wetu Yesu
            Kristo, kwani yeye ndiye ametusitiri,
            ametusaidia, ametuhifadhi, ametukubali,
            ametuhurumia ametutegemeza na
            ametuleta mpaka saa hii. Sisi pia
            tunamuomba atuhifadhi katika siku hii
            takatifu na siku zote za maisha yetu ndani
            ya amani yote ya Mungu wetu Mtawala
            wa wote. Ee Bwana Mungu Mtawala wa
            wote, Baba wa Bwana wetu, na Mungu
            wetu, na Mwokozi wetu Yesu Kristo,
            tunakushukuru juu ya kila hali, na kwa
            ajili ya hali yoyote, na ndani ya hali
            yoyote, kwani wewe ndiwe umetusitiri,
            umetusaidia, umetuhifadhi, umetukubali,
            umetuonea huruma, na umetutegemeza na
            umetuleta mpaka saa hii. Kwa ajili hiyo,
            tunakuomba na kukusihi wema wako, Ee
            mpenda wanadamu, tujalie ili tukamilishe
            siku hii takatifu na siku zote za maisha
            yetu kwa amani yote na kicho chako.
            Wivu wote, na majaribu yote, na vitendo
            vyote vya shetani, na hila za watu waovu,
            na muamko wa maadui waliodhahiri na
            wasiodhahiri, ondoa mbali kutoka kwetu,
            na kutoka kwa watu wako wote, na kutoka
            pahali hapa pako patakatifu. Lakini yale
            yalio mema na ya faida tujalie kwani
            wewe ndiwe umetupa uwezo wa
            kukanyaga nyoka na nge, na nguvu zote za
            adui, na usitutie majaribuni, lakini
            utuokoe na yule mwovu, kwa neema,
            huruma, na upendo wa wanadamu wa
            Mwana wako wa pekee, Bwana wetu,
            Mungu wetu, na Mwokozi wetu Yesu
            Kristo, aliyestahili utukufu na heshima na
            mamlaka na kusujudiwa inavyofaa kwako
            na Roho Mtakatifu, mpaji wa uzima, aliye
            sawa na wewe, sasa na wakati wote na
            milele hata milele, Amina.
        </item>
        <item>ZABURI 51 (50)</item>
        <item>Ee Mungu, unirehemu, sawasawa na
            fadhili zako. Kiasi cha wingi wa rehema
            zako, Uyafute makosa yangu. Unioshe
            kabisa na uovu wangu, Unitakase dhambi
            zangu. Maana nimejua mimi makosa
            yangu na dhambi yangu i mbele yangu
            daima. Nimekutenda dhambi Wewe peke
            yako, na kufanya maovu mbele za macho
            yako. Wewe ujulikane kuwa una haki
            unenapo, na kuwa safi utoapo hukumu.
            Tazama, mimi naliumbwa katika hali ya
            uovu; mama yangu alinichukua mimba
            hatiani. Tazama, wapendezwa na kweli
            iliyo moyoni; nawe utanijulisha hekima
            kwa siri, Unisafishe kwa hisopo nami
            nitakuwa safi, Unioshe, nami nitakuwa
            mweupe kuliko theluji Unifanye kusikia
            furaha na shangwe, mifupa uliyoiponda
            ifurahi. Usitiri uso wako usitazame
            dhambi zangu; Uzifute hatia zangu zote.
            Ee Mungu, uniumbie moyo safi, Uifanye
            upya roho iliyotulia ndani yangu
            Usinitenge na uso wako, wala roho yako
            mtakatifu usiniondolee. Unirudishie
            furaha ya wokovu wako; Unitegemeze
            kwa roho ya wepesi. Nitawafundisha
            wakosaji njia zako, na wenye dhambi
            watarejea kwako. Ee Mungu, Mungu wa
            wokovu wangu, Uniponye na damu za
            watu, na ulimi wangu utaiimba haki yako.
            Ee Bwana, uifumbue midomo yangu, na
            kinywa changu kitazinena sifa zako.
            Maana hupendezwi na dhabihu, au
            ningeitoa, Wewe huridhii sadaka ya
            kuteketezwa. Dhabihu za Mungu ni roho
            iliyovunjika; moyo uliovunjika na
            kupondeka, Ee Mungu, hutaudharau.
            Uitendee mema Sayuni kwa radhi yako,
            Uzijenge kuta za Yerusalemu. Ndipo
            utakapopendezwa na dhabihu za haki, na
            sadaka za kuteketezwa, na kafara. Ndipo
            watakapotoa ng’ombe juu ya madhabahu
            yako. HALELUYA.
        </item>
        <item></item>
    </array>

</resources>